% Pro kompilaci bude asi potreba spustit nasledujici serii prikazu,
% bez nich se citace v dokumentu nejspis nebudou ukazovat spravne.

\iffalse
lualatex --shell-escape docs/main.tex
bibtex main
lualatex --shell-escape docs/main.tex
lualatex --shell-escape docs/main.tex
\fi

\documentclass{article}

\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{natbib}

\usepackage{sniptex}

\begin{document}

\section*{Snip\TeX}

Snip\TeX{} je La\TeX{}ový balíček pro vkládání označených úryvků kódu z lokálních souborů 
nebo vzdálených repozitářů dostupných přes webové odkazy. 
Extrahuje označené části kódu a sází je jednotným stylem, 
čímž podporuje reprodukovatelnou a udržitelnou dokumentaci.

\subsection*{Použití}

Snip\TeX{} definuje příkaz \textbackslash{}IncludeCode, který se používá následovně:

\IncludeCode[firstnumber=1]{docs/example2.py}{comm1}{cpp}{}

Nepovinný argument \textit{options} umožňuje uživateli přepsat nastavení formátovaní kódu. 
V příkazu níže byly použity přepínače \textit{firstnumber}, \textit{fontsize} a \textit{style},
které nastaví číslovaní řádků od čísla 1, velikost fontu na \textit{\textbackslash{}scriptsize}
a styl zvýrazňování kódu na \textit{monokai}. 
Přepínače musí existovat v balíčku Minted \citep{minted} a být oddělené čárkou. Dobré je také zmínit, že bez úpravy
přepínače \textit{firstnumber} Snip\TeX{} čísluje řádky tak, jak jsou číslované ve zdrojovém souboru.

\IncludeCode[firstnumber=1]{docs/example2.py}{comm2}{cpp}{}

Povinný argument \textit{source} definuje zdroj, odkud se má
úrvek kódu převzít. Argument může být ve formě cesty k lokálnímu souboru, nebo odkazu na webovou stránku.
Snip\TeX{} dokáže tyto možnosti sám rozlišit. Povinný argument \textit{tag} specifikuje 
unikátní klíčové slovo, které označuje jeden úryvek kódu. Tag musí být oddělený přesně jednou mezerou a 
následovat za frázemi sniptex-start and sniptex-end, které úryvek vymezují (viz Úryvek~1).

\IncludeCode{docs/example.py}{demo}{Python}{Úryvek 1: Ukázka používání tagů.}

Povinným argumentem \textit{language} uživatel zvolí programovací jazyk, v jehož stylu má 
být kód v úryvku zvýrazněn. Posledním argumentem je popisek, který může být i prázdný. 
Nicméně složené závorky je potřeba psát i pro prázdný popisek.

\subsubsection*{Lokální úryvek}

Pro ukázku toho, jak příkaz \textbackslash{}IncludeCode funguje pro lokální soubory využijeme
soubor \textit{example.py} s Úryvkem~1. V něm je funkce \textit{main()} obalená tagem \textit{tag1}, 
příkaz pro zobrazení fuknce by tedy vypadal takto:

\IncludeCode[firstnumber=1]{docs/example2.py}{comm3}{cpp}{}

Tento příkaz se přeloží na Úryvek 2:

\IncludeCode{docs/example.py}{tag1}{Python}{Úryvek 2: Úryvek vymezený tagem \textit{tag1} z Úryvku 1.}

\newpage

\subsubsection*{Úryvek z webové stránky}

Součástí domovského repozitáře Snip\TeX{}u na GitHubu je i soubour \textit{example2.py}, 
ve kterém se nachází funkce pro extrakci úryvku. Část této funkce je ohraničená tagem \textit{tag2}, 
kterou zobrazíme následujícím příkazem:

\IncludeCode[firstnumber=1]{docs/example2.py}{comm4}{cpp}{}

Výsledkem tohoto příkazu je Úryvek 3:

\IncludeCode[]{https://raw.githubusercontent.com/brozrost/sniptex/main/docs/example2.py}{tag2}{Python}{Úryvek 3: Úryvek kódu z webové stránky.}

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{docs/citations.bib}

\end{document}